【香港呢？】日本二月實施「Premium Friday」 早收工振興經濟

日本政府為促進消費，效法美國的「黑色星期五」，將於2017年2月底推出「Premium Friday」，鼓勵企業在每月的最後一個星期五允許員工在下午三點提早下班。希望他們能利用這段時間購物，帶動飲食業、零售業、甚至旅遊業等，日本各地的購物中心與商店街亦會舉行不同的優惠活動吸引國民出外消費。不過「Premium Friday」計劃只是鼓勵企業參與，並非日本的國定假日，看來上班族能否提早收工，還是要取決於當天的工作量。

原來日本並非首次推出「假期經濟學」的招數，早在2014年日本政府已正式制定多一個新的祝日「山之日」，並於2016年8月11日成為日本的國定假日，山之祝日的成立宗旨是「為了山有更多親近的機會，感謝山的恩惠。」希望日本國民能多些時間出遊消費，以刺激疲弱的經濟。

香港的山脈景色也是亞洲聞名，不少港人熱愛行山，政府不彷考慮效法一下。在此之前，香港打工仔只能熟讀新一年的「請假攻略」以及期望準時收工了。

日本都有今日啦

即係飲食同零售無得早收

某個日本人twitter既回應:

政府「年金を払ってね」
若者「金がないから無理」
政府「結婚して子供を育ててね」
若者「金がないから無理」
政府「金曜日は午後３時に仕事を終えてお金を使ってね」
若者「だから金がねえって言ってんだろ！」

政府: 交年金(類似供老強)啦喂
後生仔: 哪有錢
政府: 結婚生仔啦
後生仔: 哪有錢
政府: 星期五收3點駛多d錢啦
後生仔: 都話左冇錢囉仆街

一念都諗到係咁

我見毒撚好強既消費力

日本唔洗錢嘅係老而不
而後生仔賺唔到錢係因為老而不唔洗錢
而日本政府想叫後生洗錢

富士山好撚靚

香港Premium sunday

日本

連登仔講咁